向港鐵索償有無得諗？

認真
我相信港鐵職員係有責任維持站內治安
加上狗鐵竟然可以唔開車由得市民比元朗黑社會襲擊

有無機會可以法律上制裁港鐵

推

我估有人係入面受傷應該可以民事追討賠償? 求律師解答

推，有無法律巴打可解答？

肯定得

入稟民事要港鐵賠償啦（賠7.5萬以下就小額錢債，唔需要律師，7.5萬以上-300萬就要區院要律師）

平時有人喺商場/私人地方俾水灘滑倒都可以入稟民事

港鐵強制叫人落車，又唔關車門

認真, 有

如果佢唔開車，可以有好多理由解釋點解唔關車門
所以咁重點要睇下佢本身有無叫人落車？

但要咁睇，如果架車唔行駛，叫市民離開，港鐵內部應該有protocol要車長跟(eg打開車門)

隔離post見到港鐵有例書話咩有責任保護市民，所以詳細係點，有無得追究真係要等律師巴打答

一、以群眾鬥群眾，內耗消耗民意，
引起眾多火頭，燃起多條戰綫，力圖模糊最初目標，
大家要諗諗點拆

或者好似另外一啲巴絲講，
陰謀論諗，可能借無差別攻擊事件自製亂象，繼而自己修補亂象，
繼而挽回民望

二、另外大家可以 brainstorm 下：dress code 以顏色區分是否繼續可行？
如果著 smart casual 恤衫返工裝，
人人都係打工仔，人人都係 water，
到時打，打打工仔，打平民？

三、除 TVB 有免費 24 小時電視新聞頻道外，
ViuTV 同奇妙電視應該要同樣加開免費 24 小時電視新聞頻道，
本身兩台已有班底，只須加開頻道即可
甚至可考慮全港首創本地 24 小時英語新聞頻道
RTHK 31 亦要加強推廣自身頻道

同溫層講，大家都識得睇其他新聞，
但須知道好多酒樓、食肆冇嘢好播，咪播 TVB 新聞，
上年紀一輩只識打開對眼就睇

四、同樣唔可以忽視就係境外酒店電視落地，
大家打開酒店電視，睇香港嘅頻道，只會搵到 TVB，得 TVB 落到地，
呢方面要大家諗諗（外地人士第一觀感）

留意返：返/放工時受傷係可以claim工傷，保險公司係可以作出法律行動。如果確實係喺香港境內嘅風險會加保費，直接影響香港嘅營商環境。

水係明顯既own duty of care to someone.
情況有點唔同... 佢落閘已經算係一種take action

Cap556 香港鐵路條例 29,30?
-

29.僱員疏忽作為或不作為的罪行
(1)港鐵公司的僱員如 —— (由2007年第11號第36條修訂)
(a)在與其職責相關的情況下，疏忽地作出或疏忽地不作出任何與已投入運作的鐵路部分或鐵路處所部分的狀況或運作有關的事情；及
(b)因作出或不作出上述事情而危害或相當可能危害在鐵路上或在鐵路處所內的人的安全，
即屬犯罪，並且 ——
(i)除第(ii)段另有規定外，可處第2級罰款；或
(ii)如(a)段所述的作出或不作出有關事情導致在鐵路上或在鐵路處所內的人嚴重受傷或死亡，可處第2級罰款及監禁6個月。
(2)就本條而言，疏忽指僱員沒有採取一名合理的僱員在有關的處境下會採取的謹慎態度，或沒有運用一名合理的僱員在有關的處境下會運用的技巧。
30.故意危害安全的罪行
任何人如 ——
(a)故意作出或故意不作出任何與鐵路或鐵路處所有關的事情；及
(b)因作出或不作出上述事情而危害或相當可能危害在鐵路上或在鐵路處所內的任何人的安全，
即屬犯罪，可處第6級罰款及監禁3年。

今朝佢個乜乜乜總裁咪戴左頭盔
話站內職員都係普通巿民
要等警方做野先可以控制場面